\newpage
\begin{center}
\large\textbf{Минобрнауки России}

\large\textbf{Юго-Западный государственный университет}
\vskip 1em
\normalsize{Кафедра программной инженерии}
\vskip 1em
\ifВКР{
        \begin{flushright}
        \begin{tabular}{p{.4\textwidth}}
        \centrow УТВЕРЖДАЮ: \\
        \centrow Заведующий кафедрой \\
        \hrulefill \\
        \setarstrut{\footnotesize}
        \centrow\footnotesize{(подпись, инициалы, фамилия)}\\
        \restorearstrut
        «\underline{\hspace{1cm}}»
        \underline{\hspace{3cm}}
        20\underline{\hspace{1cm}} г.\\
        \end{tabular}
        \end{flushright}
        }\fi
\end{center}
\vspace{1em}
  \begin{center}
  \large
\ifВКР{
ЗАДАНИЕ НА ВЫПУСКНУЮ КВАЛИФИКАЦИОННУЮ РАБОТУ
  ПО ПРОГРАММЕ БАКАЛАВРИАТА}
  \else
ЗАДАНИЕ НА КУРСОВУЮ РАБОТУ (ПРОЕКТ)
\fi
\normalsize
  \end{center}
\vspace{1em}
{\parindent0pt
  Студента \АвторРод, шифр\ \Шифр, группа \Группа
  
1. Тема «\Тема\ \ТемаВтораяСтрока»
\ifВКР{
утверждена приказом ректора ЮЗГУ от \ДатаПриказа\ № \НомерПриказа
}\fi.

2. Срок предоставления работы к защите \СрокПредоставления

3. Исходные данные для создания программной системы:

3.1. Перечень решаемых задач:}

\renewcommand\labelenumi{\theenumi)}

\begin{enumerate}
 
\item Проанализировать энергетическую инфраструктуру здания.
\item Провести анализ энергоснабжения здания, включая источники энергии, сетевые связи и оборудование.
\item Исследовать энергопотребление в различных зонах здания (освещение, отопление, кондиционирование и т.д.).
		
\item Разработать концептуальную модель программно-информационной системы управления энергопотреблением на основе современных подходов к энергетическому менеджменту.
\item Учесть возможности сбора данных о энергопотреблении с использованием сенсоров и умных устройств.
\item Разработать модель управления, основанную на данных о пиковых нагрузках, энергосбережении и оптимизации расходов.

\item Спроектировать программную систему управления энергопотреблением в зданиях.
\item Определить требования к программному обеспечению для мониторинга и управления энергосистемой здания.
\item Разработать архитектуру системы, включая взаимодействие с умными устройствами, базой данных и пользовательским интерфейсом.

\item Сконструировать и протестировать программную систему управления энергопотреблением в зданиях.
\item Разработать прототип программы для сбора, анализа и визуализации данных об энергопотреблении.
\item Провести тестирование системы на эффективность мониторинга, управления и оптимизации энергопотребления.

\end{enumerate}

{\parindent0pt
  3.2. Входные данные и требуемые результаты для программы:}

\begin{enumerate}

\item Входными данными для программной системы являются: данные о потреблении энергии различными зонами здания; технические характеристики энергетического оборудования; информация об энергетических стандартах и требованиях; данные о тарифах на энергоресурсы; информация о текущих ресурсах и запасах энергии.

\item Выходными данными для программной системы являются: оптимизированный график энергопотребления; отчеты по эффективности использования энергии; предупреждения и уведомления о возможных сбоях или неэффективном использовании энергии; визуализация данных по энергопотреблению для принятия управленческих решений.

\end{enumerate}

{\parindent0pt

  4. Содержание работы (по разделам):
  
  4.1. Введение
  
  4.1. Анализ предметной области
  
4.2. Техническое задание: основание для разработки, назначение разработки,
требования к программной системе, требования к оформлению документации.

4.3. Технический проект: общие сведения о программной системе, проект
данных программной системы, проектирование архитектуры программной системы, проектирование пользовательского интерфейса программной системы.

4.4. Рабочий проект: спецификация компонентов и классов программной системы, тестирование программной системы, сборка компонентов программной системы.

4.5. Заключение

4.6. Список использованных источников

5. Перечень графического материала:

\списокПлакатов

\vskip 2em
\begin{tabular}{p{6.8cm}C{3.8cm}C{4.8cm}}
Руководитель \ifВКР{ВКР}\else работы (проекта) \fi & \lhrulefill{\fill} & \fillcenter\Руководитель\\
\setarstrut{\footnotesize}
& \footnotesize{(подпись, дата)} & \footnotesize{(инициалы, фамилия)}\\
\restorearstrut
Задание принял к исполнению & \lhrulefill{\fill} & \fillcenter\Автор\\
\setarstrut{\footnotesize}
& \footnotesize{(подпись, дата)} & \footnotesize{(инициалы, фамилия)}\\
\restorearstrut
\end{tabular}
}

\renewcommand\labelenumi{\theenumi.}
